1. Membuat Database 
CREATE DATABASE myshop;

2. Membuat Table di Dalam Database
CREATE TABLE users ( id int PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT, name varchar(255), email varchar(255), password varchar(255) );
CREATE TABLE categories ( id int PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT, name varchar(255) );
CREATE TABLE items ( id int PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT, name varchar(255), description varchar(255), price int, stock int, category_id int, FOREIGN KEY (category_id) REFERENCES categories (id) );

3. Memasukkan Data pada Table
INSERT INTO users(name, email, password) VALUES ("John Doe", "john@doe.com", "john123"), ("Jane Doe", "jane@doe.com", "jenita123");
INSERT INTO categories(name) VALUES ("Gadget"),("Cloth"),("Men"),("Women"),("Branded");
INSERT INTO items(name, description, price, stock, category_id) VALUES ("Sumsang b50", "Hape keren dari merek sumsang", 4000000, 100, 1), ("Uniklooh", "Baju keren dari brand ternama", 500000, 50, 2), ("IMHO Watch", "Jam tangan anak yang jujur banget", 2000000, 10, 1);


4. Mengambil Data dari Database
a. Mengambil data users
SELECT id, name, email FROM users;

b. Mengambil data items
SELECT * FROM items WHERE price > 1000000
SELECT * FROM items WHERE name LIKE '%uniklo%';

c. Menampilkan data items join dengan kategori
SELECT items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name FROM items INNER JOIN categories ON items.category_id = categories.id;

5. Mengubah Data dari Database
UPDATE items set price = 2500000 WHERE id = 1;